建制甩轆 泛民雙普選動議獲通過

【本報訊】立法會政制事務委員會昨日開會，討論就行政長官二○一九年施政報告作出簡報及二○二○年立法會換屆選舉候選人資助額及選舉開支限額檢討。不過，有泛民主派議員在會議結束前「突襲」提出無約束力議案，促請政府盡快訂定具體工作計劃，以推動落實《基本法》訂下的雙普選目標，由於投票時建制派人數不足，最後以十五票贊成，十票反對，令有關議案罕有獲得通過。

促訂立時間表 動議無約束力

提出議案的是民主黨議員黃碧雲，她在動議中提到港府應向中央政府清楚表達港人對落實真雙普選的強烈願望，並主動搜集民意及展開政制發展的溝通平台，以凝聚香港內部共識，以及廣泛諮詢公眾，訂立落實雙普選的時間表及政改路線圖。雖然動議獲通過，但與會的熱血公民議員鄭松泰未有投票支持，他指「五大訴求」是市民共識，故毋須「搜集民意」及「諮詢公眾」才向中央表達意見。

民建聯議員李慧琼就動議修訂黃碧雲的原動議，但以十四票贊成，十六票反對，修訂動議不獲通過。黃碧雲表示，民主派人數壓倒建制派，動議獲得通過情況罕有，她指今屆政府和政制及內地事務局局長聶德權在任內推動本港政制改革無甚作為，評分是「零蛋」，她希望政府能認真處理普選問題，才能令香港走出持續多月的困局。

通過左
但又可以點
迫唔到個港共

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

收皮啦黃bitch雲
成個運動毫無作為，垃圾不如
宜家想嚟拎分？唔好諗住咁樣可以加分連任啊

借位推今晚集會
要人阿！！！！！！

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

條撚樣想割幾次
不過冇人理9佢

想求續佢自己個議席

所以大家發完夢
即使通過左都唔會有雙普選

出年應該要讓比新人上啦

不嬲當佢係建制一員

中資係香港已成市場毒藥！

香港金總終於接受網上會員申請啦

碧雲邪神好似唔選架喎

動議無約束力

點解唔直接動議五大訴求

Push

鄭松泰LOL

怕主席話唔符合基本法唔批啩

/「五大訴求」是市民共識，故毋須「搜集民意」及「諮詢公眾」才向中央表達意見。/

咪就係
同林奠話而家會聆聽社會訴求一樣咁ON9
遊行左咁撚多次都仲要搜集民意？
是你教我和平遊行是沒用

點解老一輩既泛民做野咁鐘意留一步? 唔識去到盡?